Hij zag dat er geen gemoedsstemming was die dat niet had zijn tegenhanger in het zinnelijke leven, en zette zichzelf op om hun te ontdekken ware relaties, zich afvragend wat er in wierook was die er een maakte mystiek, en in ambergris die je passies en in viooltjes bewoog die de herinnering opwekte aan dode romances, en aan muskus die de hersenen, en in Champak dat de verbeelding gekleurd; en vaak zoeken om een ​​echte psychologie van parfums uit te werken en de verschillende te schatten invloeden van zoet geurende wortels en geurende, met stuifmeel beladen bloemen; van aromatische balsems en van donkere en geurige houtsoorten; van nardus, dat sickens; van Hovenia, dat maakt mensen gek; en van aloës, dat wordt gezegd in staat zijn melancholie van de ziel te verdrijven.
